##　チンポ狩りの魔女

　これはチンポ狩りの魔女の話だ。ふざけているわけじゃない。これは真剣な話だ。どうやって話し始めたらいいだろう。順序を追って話そう。そっちの方がわかりやすいだろうから。

　チンポ狩りの魔女に会ったのは、僕が小学五年生のときだった。会った、というのは正確な表現じゃない。そう呼ばれていることを知った、といった方が正しい。下校中にすれ違う女の人。いつも真っ黒の服を着ていて、真っ黒の傘を差している女の人。僕たちのことを、ときおりじっと見ている人。
「あいつ、中二になると来るんだって」
「来るってどこに？」
「ベッドの中に」

　僕はまだその意味がよくわかっていなかった。学校の先生は見て見ぬふりをしていた。母親たちはよく思ってないみたいだった。クラスの女の子たちは軽蔑のまなざしを送っていた。僕たちは気にしなかった。彼女は万切公園のベンチによく座っていた。小学校の近くにある、とても小さい公園のことだ。
　
　今になればわかる。彼女はいわゆる少年性愛者だった。ただ、僕はこの言葉が正確だとは思わない。チンポ狩りの魔女はチンポ狩りの魔女だった。

　勇気を見せろ。通過儀礼なんだ。髪の毛を持っておくとテストの点が良くなる。付属中に受かる。これは、僕たちがひねり出した理由だ。魔女と話すためにこしらえた嘘だ。



　僕たちは魔女を追放した。警察を呼んだ。制服を着た青年がやってきた。魔女は彼のことを知っていた。
「アタ坊じゃないか」
「いいえ」
　と警官は言った。目を見ないようにしていた。合わせたらどうなるのか、彼は知っていたんだと思う。彼もきっと、魔女の弟子だったんだろう。
「あなたに関して訊きたいことがあります。ついてきていただけませんか？」
　嫌だね、と魔女は言った。
　両親は僕たちに証言をさせた。何が起こったかのかをメモに取った。たくさんのわら半紙が積み上げられた。立派な逮捕状とやらが作成されたと聞いた。県警の職員がやってきて、魔女を単に捕まえた。僕たちは魔女を見ていた。男たちが触ろうとすると、彼女は身をさっと引いた。警官が魔女を殴った。彼女は地面に組み伏せられて、縛られた。黒い服が剥ぎ取られた。痩せた女がたっていた。

　魔女はどこかに連れて行かれた。僕たちのことを見ようともしなかった。両親は僕たちを部屋の中に入れた。たくさんの先生たちが来た。僕たちにいろんな話をした。傷つく必要はないと言った。僕たちはみんな、服を脱がされた。性器の検査を受けた。病気はどこにも見つからなかった。お母さん、安心してください、と医者たちは言った。幸運なことに、お子さんは完全にクリーンです。嘘だと思った。僕たちは脱がされたとき、奇病にかかったはずだ。魔女のことを口に出せなくなる病気に。

　その年の夏は変に寒かった。稲が緑色のまま、実をつけなかった。秋雨が長引いて、武田神社の神木が根こそぎ流された。子供たちは相川に出て、木が流れるのを見ていた。

　でも、おかしなことはそれで終わりだった。冬と春が過ぎた。魔女が消えて一年が経った。母親も、時折、忌々しそうに口にするだけになった。僕は成長した。恋人ができたり、そして消えたりした。魔女のことを知らない子供が増えた。そうでなけりゃ、あのベンチに座れるはずがないから。

　今でも、たまに、魔女のことを思い出す。彼女が呪ってきた男の子たちのことを考える。『役得じゃないか』と言われたときのこと。かわいそうに、傷ついて、と言われたこと。高校に入ってから、僕は心理学の本を読んだ。僕たちがどう呼ばれるべきかを知った。乱暴され、傷ついた男の子たち、と書いてあった。僕は夜、魔女のことを思い出す。僕は未だに、魔女のことをなんと呼べばいいかわからない。

　とにかく、あれから町は壊れている気がする。みんな、魔女とは関係がないと言っている。僕もそう思い込もうとしている。僕たちには余裕がなくなってきている。